+++
title = "设置污点"
description = "为主机设置污点信息。"
weight = 20
+++

为主机设置污点信息。

污点可以让主机拒绝运行 Pod，甚至驱逐 Pod。污点是主机的一个属性，如果主机设置了污点后，底层的 Kubernetes 是不会将 Pod 调度到这个节点上的。

例如：某个主机节点，当我们发现它的内存利用率已经高达 91 % ，不建议再继续往这台节点上调度新的 Pod，可以为其设置一个污点。设置了污点后，KubeSphere 是不会将 Pod 调度到这个主机上的。


**操作步骤**

1. 登录平台后，切换至管理视图。

2. 单击左侧导航栏的 **集群** > **集群管理** 选项，进入集群列表页面。

3. 单击待设置主机所在的 ***集群名称***，进入集群详情页面。
	
1. 单击待设置的 ***主机名称***，进入主机详情页面。
	
2. 单击右上角 **操作** 下拉按钮并选择 **设置污点**。

5. 在弹出的 **设置污点** 对话框中，设置污染的键（key）、值（value）、类型（effect），支持添加多个污染配置。

	污点的属性由 `key=value [effect]` 组成。
	
	其中 `key=value` 用来匹配 Pod 的容忍 (Toleration)。污点表示该主机已被 `key=value` 污染，容器组调度不允许或尽量不调度到此主机上，除非是能够容忍（Tolerations） `key=value` 污点的容器组。
	
	effect 可选如下三种：
	
	* **NoSchedule**：表示不允许调度，已调度的资源不受影响。
	
	* **PreferNoSchedule**：表示尽量不调度。
	
	* **NoExecute**：表示不允许调度，已调度的资源将在 `tolerationSeconds` 后删除。
	

6. 配置完成后，单击 **确定** 按钮。

